マスクコントロールには、書式に設定した列挙体の項目を順番に指定できるスピン機能が搭載されています。以下では、このスピン機能について説明します。

## 書式とスピン機能

マスクコントロールの書式を設定するとき、setFormatPatternメソッドに列挙体を設定すると、スピン機能を使って、列挙体内の各項目を順次表示させることができます。

setFormatPatternメソッドへの列挙体の設定は、次のように'()'内に項目を列挙し、それらを'\|'で区切ることで行います。

```
gcMask.setFormatPattern('(AAA|BBB|CCC|DDD|EEE)');
```

このように設定すると［↑］キー、または［↓］キーあるいは、スピンボタンを押すたびに表示が次のように変化します。

| ［↑］キー、または上方向スピンボタンを押したとき                    | ［↓］キー、または下方向スピンボタンを押したとき                    |
| ------------------------------------------- | ------------------------------------------- |
| AAA --> BBB --> CCC --> DDD --> EEE --> AAA | EEE --> DDD --> CCC --> BBB --> AAA --> EEE |

## スピン機能を有効にする

スピン機能は、スピンボタンの押下、［↑］キー、または［↓］キー、マウスホイールによる操作が可能です。

スピンボタンを表示させる場合はaddSpinButtonメソッドを実行します。

キーボードの［↑］キーと［↓］キーの操作を有効にするには、setSpinOnKeysメソッドをtrueに設定します。

マウスホイールによる操作を有効にするには、setSpinWheelメソッドをtrueに設定します。

次のサンプルコードは、マスクコントロールのスピン機能を有効にし、スピンボタンが表示されるように設定します。

```
gcMask.setFormatPattern('(AAA|BBB|CCC|DDD|EEE)');
gcMask.addSpinButton();
```